
O sistema de telecomunicação será usado para transmissão do vídeo e das fotos que a câmera captar. O sistema começa com a fonte de informação(câmera), dela partirá todos os dados que buscamos transmitir. O formato dos dados são digitais transmitidos em bits a uma velocidade dependente da câmera e do cabo que serão utilizados. Como podemos ver na figura \ref{img:comparacaoUSB}, o cabo FireWire 800 seria ideal pela alta taxa  de transmissão. Porém, temos como limitação as entradas do Raspberry Pi, que não suportam esse tipo de conexão. Assim, foi-se utilizado um cabo USB 2.0 para a ligação da câmera ao microcontrolador com as seguintes características:

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.87\textwidth]{figuras/comparacaoUSB}
  \caption{Comparação USB x \textit{FireWire}.}
  \label{img:comparacaoUSB}
\end{figure}

O cabo sairá da câmera e será ligado ao \textit{Raspberry PI 2}(mini computador), que já estará sendo usado para controlar os setores de armazenamento de imagens das câmeras, então este método esta sendo usado por conta de um reaproveitamento de hardware diminuindo custo e espaço. O mini computador terá instalado o GStreamer ,que é uma framework que controlará o fluxo de dados, o ideal desse sistema é que ele lida especificamente com stream multimídia, como áudio e vídeo em uma latência muito baixa.

Sairá um cabo ethernet do Raspberry de categoria 5e, pois eles são um aperfeiçoamento dos cat 5 suportando 100Mhz como valor mínimo. O 5e foram desenvolvidos para reduzir as interferências entre os cabos e a perda de sinal, o que ajuda em cabos mais longos, perto dos 100m, um fator que nos favorece no projeto, pois necessitamos de uma ligação longa entre o balão e a central.

Para realizar a transmissão das várias câmeras para mais de um computador será feito um switch já mencionado no texto. A função do \textit{switch} é encaminhar dados de um dispositivo para outro dentro uma mesma rede. “Ele registra os endereços MAC (Controle de Acesso à Mídia) de todos os dispositivos conectados a ele. (Cada dispositivo de rede tem um endereço MAC exclusivo, que consiste em uma série de números e letras definidos pelo fabricante, e o endereço pode ser muitas vezes encontrado na etiqueta do produto). Quando um switch recebe dado, ele os encaminha apenas à porta que estiver conectada a um dispositivo com o endereço MAC correto do destino.”


\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{figuras/exemploSwitch}
  \caption{Exempço de Switch}
  \label{img:exemploSwitch}
\end{figure}

Com um switch de rede, a transferência de dados é gerenciada de maneira muito eficiente, pois o tráfego de dados pode ser direcionado de um dispositivo para outro sem afetar nenhuma outra porta do switch.

A central mostrará o que se passa na câmera em tempo real mas também será possível guardar momentos programados para um analise futura. As configurações, alterações e analises serão todas realizadas por softwares específicos.



